<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>🎓 Projets Académique on Alexandre</title><link>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects_Academique/</link><description>Recent content in 🎓 Projets Académique on Alexandre</description><image><title>Alexandre</title><url>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/pichot.jpg</url><link>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/pichot.jpg</link></image><generator>Hugo -- 0.147.3</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects_Academique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SimIA</title><link>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/SimIA/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/SimIA/</guid><description>&lt;h1 id="explication-du-projet">Explication Du projet&lt;/h1>
&lt;p>Dans le cadre de ma troisième année à l’IUT de Nice en spécialité Électronique des Systèmes Embarqués (ESE), j’ai participé au projet SIMIA, visant à développer un système embarqué intelligent capable de traiter et d’interpréter des données d’un simulateur de conduite. L’objectif était de mettre en œuvre un modèle d’IA de reconnaissance de panneaux de signalisation à partir du jeu de données GTSRB, composé de plus de 50 000 images réparties en 43 classes. Une attention particulière a été portée au prétraitement des données (normalisation, encodage, gestion des valeurs manquantes) et à l’optimisation des modèles via des techniques de compression, comme la quantification post-entraînement et la quantization-aware training.&lt;/p></description></item><item><title>Plant Manager</title><link>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/Arroseur-de-plante/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/Arroseur-de-plante/</guid><description>&lt;h2 id="contexte">Contexte&lt;/h2>
&lt;p>Dans le cadre de notre formation en Génie Électrique et Informatique Industrielle à l’IUT de Nice, spécialité Électronique et Systèmes Embarqués, nous avons développé un système d’arrosage automatique pour plantes.&lt;/p>
&lt;p>Réalisé en binôme avec Thomas Gomes, ce projet imposait l’utilisation de technologies spécifiques telles qu’un Raspberry Pi Zero 2W, des capteurs analogiques/numériques et divers actionneurs, tout en nous laissant la liberté du sujet. Nous avons ainsi conçu une &amp;ldquo;plante intelligente&amp;rdquo; capable de mesurer l’humidité du sol, la température ambiante et le taux de CO₂, avec déclenchement automatique de l’arrosage selon les données collectées. L’ensemble était supervisé via une interface web.&lt;/p></description></item><item><title>Drone</title><link>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/Drone/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/Drone/</guid><description>&lt;h1 id="introduction">Introduction&lt;/h1>
&lt;p>Dans le cadre de ce projet, nous avons développé un algorithme permettant à un drone de suivre une trajectoire prédéfinie de manière fluide et précise. L’objectif principal était de générer une suite de points (waypoints) que le drone puisse suivre tout en respectant diverses contraintes physiques et environnementales, telles que l’accélération, la vitesse maximale ou encore le lissage du mouvement.&lt;/p>
&lt;h1 id="trajectoire">Trajectoire&lt;/h1>
&lt;p>Pour y parvenir, nous avons étudié deux types de trajectoires : les trajectoires polynomiales de 5ᵉ degré et les trajectoires LSPB (Linear Segment with Parabolic Blends).&lt;/p></description></item><item><title>Projet Enceinte</title><link>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/Enceinte/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/Enceinte/</guid><description>faire un ampli classe D</description></item></channel></rss>