<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>🔧 Projets personnel on Acceuil</title>
    <link>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects_personnel/</link>
    <description>Recent content in 🔧 Projets personnel on Acceuil</description>
    <image>
      <title>Acceuil</title>
      <url>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/1739734917588.jpg</url>
      <link>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/1739734917588.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.3</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects_personnel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Création d&#39;un NAS DIY avec Home Assistant intégré</title>
      <link>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/monitoring_hass_nas/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/monitoring_hass_nas/</guid>
      <description>Création d&amp;rsquo;un Nas et d&amp;rsquo;un serveur Home Assistant</description>
    </item>
    <item>
      <title>Concours de Robotique Cachan deuxième</title>
      <link>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/Concours-robot-cachan-V2/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/Concours-robot-cachan-V2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pendant ma deuxième année à l’IUT de Nice, j’ai participé au projet national de la Rencontre Robotique des IUT GEII. Cet événement regroupe des étudiants de toute la France autour d’un défi commun : concevoir un robot totalement autonome capable de parcourir un terrain rempli d’obstacles, d’un coin à l’autre, sans aucune intervention extérieure. Le projet sur lequel j’ai travaillé s’inscrit dans le cadre du challenge ESCAPEBOT.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;explication-du-projet&#34;&gt;Explication Du projet&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Le principe est simple en apparence, mais exigeant sur le plan technique : chaque robot, doit quitter sa zone de départ et rejoindre sa zone d’arrivée située en diagonale, tout en évitant les obstacles de 15 cm de hauteur répartis aléatoirement sur le terrain. Le terrain, d’une surface de 8 m sur 8 m, est conçu pour que les parcours soient équivalents pour tous les robots.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Concours de Robotique Cachan première année</title>
      <link>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/Concours-robot-cachan-V1/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pichot06.github.io/Portfolio_Pichot/fr/projects/Concours-robot-cachan-V1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;présentation-du-concours&#34;&gt;Présentation du concours&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dans le cadre de ma première année de BUT GEII, j’ai eu l’opportunité de participer à la Rencontre Robotique des IUT GEII, un concours national organisé à Cachan. L’objectif du projet était de concevoir un robot autonome capable de suivre une ligne noire sur fond blanc, tout en accomplissant divers challenges sur un parcours imposé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le robot devait être capable de s’adapter à des courbes, éviter des obstacles, reconnaître des marques spécifiques au sol et atteindre des zones d’arrivée précises. Le concours s’est déroulé sur deux jours, avec 13 épreuves dévoilées le vendredi matin, 13 l’après-midi et 10 supplémentaires le samedi, ce qui exigeait une grande réactivité et une forte capacité d’adaptation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
